廚師涉5月24日凌晨刑毀大水坑站閉路電視鏡頭 判監三星期 其中一星期與早前另案同期執行

#沙田裁判法院第七庭
#香淑嫻裁判官
#審訊 [1/1]
#20200524馬鞍山

劉 (25)🛑涉另一單案件服刑中

控罪：刑事損壞
被控於2020年5月24日在馬鞍山大水坑港鐵站A出口行人隧道內，無合法辯解而損壞一個屬於香港鐵路有限公司的閉路電視鏡頭，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否會被損壞。

案情：
2020年5月24日凌晨約1時，警方港鐡大水坑站內控制室，發覺站外一條行人隧道內的一部閉路電視遭到破壞，經無線電通知附近警員，有警員發現被告並跟縱回家，在屋苑樓下拘捕被告。

提堂

❗️被告認罪❗️

判刑：
裁判官以4星期作量刑起點，接納辯方求情，及考慮到被告開審前主動認罪節省法庭時間，給予四分之一刑期扣減，並下令其中1星期與現正服刑的刑期同期執行。
‼️本案延長刑期2星期‼️

推推推推

他預計明年1月刑滿出獄，希望法庭輕判，讓他可以和家人過農曆新年。裁判官指宣洩情緒並非求情理由，但接納被告沒有預謀，酌情讓本案部份刑期與非法集結案同期執行。

被告去年11月11日涉於理工大學通往紅磡的天橋上以圍欄堵路，他否認襲警及刑事毀壞，上月獲裁定兩罪不成立，但承認非法集結，判監六個月。